沙田今遊行 2,000警戒備

沙田今遊行 2,000警戒備

地區團體沙田一隅昨晨在瀝源邨附近的城門河（右圖），以小艇拉起「撤回惡法」巨幡。沙田一隅fb圖片

【接力上街】

【本報訊】反送中浪潮伸延到新界，沙田市中心今天下午將首次舉辦反送中遊行，預計有一萬人參加。車公廟至沙田港鐵站一帶將實施封路措施，共60多條巴士及小巴線受影響，沙田區交通將非常擠塞。警方將調派2,000警力佈防，一旦爆發衝突，東鐵綫列車或會臨時不停沙田站。

記者：麥志榮

相關新聞：三萬人示威 店東也聲援

遊行由網民自發舉辦，已獲警方發出不反對通知書。今天下午2時半在沙田翠田街足球場集合，下午3時半出發，途經車公廟路、獅子山隧道公路、沙田正街、鄉事會路等。遊行原申請以沙田政府合署為終點，但警方以附近商場正舉辦優惠日為理由，將終點改為沙田站外的公共交通交匯處。預計共一萬人參加。

沙田市中心各處昨晚紛紛掛起標語。

大會堂今晚會舉行《地厚天高》放映會。

城門河現撤惡法巨幡

據了解，警方內部估計，遊行人數會遠多於預期，又途經沙田站，再加上沙田馬場舉行煞科賽事，所以已和港鐵制訂應變計劃，一旦爆發衝突，東鐵綫列車或臨時不停沙田站。由於新城市廣場等商場是內地遊客集中地，可能與示威者發生磨擦，警方已和各商場商討保安安排，但不建議商場關閉出入口。沙田站附近的沙田政府合署亦屬高風險，較早前已有工人用膠水黏合附近行人路地磚。警方將調派2,000警力佈防，當中包括來自三區的總區應變大隊，共600人。據悉警方只會嚴密戒備，在防線受衝擊時才會執法。

受遊行影響，沙田市中心10多條道路將由今天下午1時起實施封路措施。沙田市中心巴士總站、沙田站公共運輸交匯處、位於排頭街的小巴總站、沙田正街（東行）的士站及排頭街的士站由下午1時起暫停使用。共41條巴士線及16條專線小巴線改道，四條專線小巴線及三條巴士路線暫停服務。受影響地區內的停車場將會在封路期間暫停使用。

運輸署預計沙田港鐵站一帶的交通將會顯擠塞。駕駛人士應避免駕車前往受影響的地區。沙田中央郵政局郵政信箱大堂今日亦會關閉，服務暫停。港鐵發言人昨表示，留意到有關公眾活動的消息，會密切留意情況，靈活調配。

地區團體沙田一隅昨晨在瀝源邨附近的城門河，以小艇拉起寫有「撤回惡法」的黑底白字直幡，比喻各區抗爭如河水一樣無形而有着同心，呼籲居民參加今天的遊行，向政府提出收回暴動定性及追究警方暴力等訴求。另外，沙田一隅今晚8時會在沙田大會堂百步梯舉行紀錄片《地厚天高》放映會。

相關新聞：記者遭警棍打盾擊

上一則
上一則
侯志強派飲品 簡炳墀反水客

下一則
下一則
恐煞科日受影響 馬會有應變計劃

三萬人示威 店東也聲援
記者遭警棍打盾擊
中港矛盾未解 民怨乘勢爆發
侯志強派飲品 簡炳墀反水客
恐煞科日受影響 馬會有應變計劃
堅稱為公義修例 林鄭被轟冷血
市民響應撳錢 中銀員工提早上班
科大現反送中標語
拒辭行會 葉劉：撐政府就要炒？
社聯促獨立查尋真相
天主教徒警總灑聖水 冀淨警員心靈
撐牆消防妻 全家遭警起底
30警大埔拆隻揪Sir海報
巴裔人石籬留字倒林鄭
屯公大媽「復工」百大叔噓警
陳伯絕食行動明升級
可以哭 但不可以放棄
換個方式 鬥長命抗爭
光復上水爆衝突警出椒揮棍15人傷 少年被追捕險墮橋

一陣見

The words of the people are written on the Lennon walls,
and Linden walls.

In restless dreams we work like teams,
millions people may be more.

And echoes in the world of freedom.

I turn my wear to the dark and black.

And the mission
that was planted in my brain
Still remains.

塞爆沙田

push

多謝笑話提供

//據悉警方只會嚴密戒備，在防線受衝擊時才會執法。//

一萬人？？
可能本身真係ge

-大家岀發前可以先望望-
唔好做犯法野

遊行影大頭，撕紙無得唞
廢老打人，不要放人
只攻不守，唔打就走
警犬重裝出擊，市民撤退無跡
散仔打空氣，大SIR好谷氣

人少做街坊，人多唔洗慌

全部同我入黎！教你下一步點做

注意是日賽馬日！
好多藍絲廢中廢老賭馬

預計一萬人但係派二千警？

佢哋不停衝擊港人防線